［新手上路］想問究竟無反黎講APC-S好啲定M4/3好啲

上網睇好多人都捧M4/3又輕又平 畫質又靚
但係唔係幾明點解M4/3細啲但係會高畫質過APC-S
同埋M4/3嘅高ISO同對對焦方面係咪會差啲？

有講錯嘅請指點

連Panasonic都開始出ff機
咁你估下m43未來會有咩前景

理論上sensor 愈大愈好 m43 唔會好過apsc
咪聽班m43 撚屌鳩up iphone 夠有人話影到靚相啦 仲買乜撚相機

200d啦屌

畫質高唔高多數睇鏡頭
但apsc 先天條件比m43好一級

係咪太多m43打手

見到有人話m43個cmos密度大啲所以畫質好靚

m43 廢左嫁啦。根本唔上唔落冇人用

例如16mp 既m43 vs 16mp 既apsc, m43 pixel 密度係大d 但同畫質冇咩關係（pixel area 細左仲會整細埋dymanic range等）
m43 班撚屌應該係想講m43 sensor 密度高 對鏡頭要求高 要好sharp , 用m43 sensor 先唔會soft , 所以m43 鏡會靚sharp d

原來係咁 多謝指教

睇你要求d咩, 要輕便, 遠攝既一定m43, 而且有一堆平鏡玩
你要景深, 夜拍既, m43就差d, 要買貴既大光圈鏡
apsc sensor大得果少少, 兩頭唔到岸, 同價位既機+鏡影出黎分別唔大, d鏡咁大咁重, 我不如上full frame好過

而家買m43太on9
過多幾年佢收咗皮 啲鏡平返就抵屌
而家你如果係文青鳩影就冇所謂，但係想學影相就aspc或者直上ff啦

利申 m43用家

fujifilm果堆apsc都做到好輕細
除咗長焦，睇唔到m43有乜優勢

外型復古

我ff同m43都有用 但明顯m43影出黎比部6d sharp好多 應該因為低像素對鏡頭要求無咁高，不過ff嘅色水有層次靚好多 同埋高iso& 淺景深完勝
結論都係睇你中意啲咩

Sor 原來講緊apsc vs m43

m43撚一向吹水唔抹嘴

Pixel密度高我第一時間諗到ISO差

m43撚
我覺得買apsc好過，依家apsc都好輕，而且富士都多鏡

如果會玩埋長焦鏡(等效90-350以上) 就m43 平靚正，如果鏡頭唔會超過等效100 咁就apsc, 當然如果有錢就直上a7iii吧。

M43

換左部Fuji X-T20
成像差過PEN F

完

而家先買機就apsc 或者直接ff啦

Full Frame vs Micro 4:3 - Where It Matters Most

同埋 要遠攝(>85mm)一定係m43方便，啲鏡會輕好多

但係夜景就會因為sensor細，吸光會差過ff同aspc
之後就會推iso，出到嚟就唔好睇

如果係唔玩遠攝就fuji xt100 or xt20

玩遠攝就諗吓自己想唔想帶重鏡 或者 係咪想要平鏡
m43嘅遠攝相比其他係平少少，亦都係佢難得嘅可取之處

如果淨係影開20-80嘅焦距 買xt20 1855 kit 其實係抵過買em5mk2 1240 kit

1855 畫質好過 1240？
我都有諗過轉會